9.28相約傘運五周年

9.28相約傘運五周年

2014年9月28日雨傘運動爆發，持續79日，清場前，示威區留下「人民誓必歸來」字句。

【人民歸來】

【本報訊】本周末9.28為雨傘運動爆發五周年，緊接下周二、十．一中共建政70周年，民陣擬分別舉行集會遊行，正向警方申請不反對通知書。民陣相信獲批出不反對的機會微，惟警方於8月31日及9月15日反對民陣遊行，人們依然上街，更釀衝突，已反映不反對通知書無法令遊行消失，望警方據民陣的和平遊行紀錄批出不反對通知書，以照顧參與市民的安全。民陣又呼籲港人在十．一當天穿黑衣抗議，毋忘中共政權乃建基於無數國民自由、健康、性命的犧牲上。

記者：袁楚雙

民陣已就9月28日晚上添馬公園集會及10月1日下午維園起步遊行向警方申請不反對通知書，日前已與警方開會商討，但對獲批不寄厚望。召集人岑子杰表示，兩場活動旨在提醒港人，民主運動是一齣連續劇，五年前爭取雙普選的傘運啟蒙港人覺醒，或許沉靜5年，但再有事發生大家還會發聲。他續指，特首的權力來自中共，當特首非普選產生，便會拒聽民意，令政治運動越滾越大，他提醒港府及建制派，香港一日未有真普選，抗爭仍然會一波又一波地發生，促請政權履行普選承諾。

相關新聞：經油麻地送院「我非消失的三人」

民陣：通知書無法令遊行消失

岑補充，中共建政70年是建立在無數人民的犧牲上，包括自由、健康甚至性命，民運人士李旺陽、劉曉波死亡、近至賴日福疑因上載抗爭歌曲《願榮光歸香港》被捕，反映中國有一群人在這片土地上受盡折磨，發乎同理心的人都只感到心痛，在極權統治下，完全沒有國慶的感覺，所謂14億人支持不少是被迫，作為中國境內唯一有言論自由的地方，他呼籲港人10月1日穿黑衣抗議。

民陣自上月18日起一直遭警方反對舉辦活動，8.18遊行被拒只批集會，8.31及9.15遊行集會均遭反對。岑表示，若今次兩場活動再被反對，也只能無奈取消，「8.31、9.15警方禁咗民陣遊行集會，最後場面有冇和平到？冇吖嘛！」他認為通知書制度只判定遊行「合法」與否，卻無法令遊行消失。

有網民擬定後備方案，號召「九龍大閱兵」遊行和「五區封路」，明言無論是否獲不反對通知書，均會如期進行。岑指出，民陣以往獲不反對通知書的遊行均會與警方協調路面交通情況，會呼籲參與者勿參加違法行為，也可立即把現場資訊傳遞參與者，包括安全疏散路線，過往遊行路線亦無出現意外；相反沒有不反對通知書，卻可能發生更多不可預計的事情，例如示威活動散落去其他區域。他促請警方勿再打壓遊行申請，也籲港鐵勿再隨意封站，做回香港人的鐵路公司保持運作，幫助要離開港島的人順暢離開。

「連串襲擊圖嚇港人」

近期連串施襲案針對立法會議員、記者、遊行申請人甚至普通市民攻擊，岑分析做法是希望令香港人恐懼，圖減少國慶日的遊行人數，他呼籲市民要保護自己。

民主黨立法會議員許智峯指，港人或會怕黑社會、怕被打，曾被捕的他希望大家不要害怕，「人多就唔需要驚」，其次遊行、集會自由是《基本法》所賦予香港人的權利，若被捕就打官司反擊，他便如是面對，「如果我哋驚就唔出嚟，我哋就會輸一世」。他呼籲港人衡量風險後繼續出來，他與民陣都會陪伴大家，把握機會告訴全世界，五大訴求缺一不可。

公民黨立法會議員陳淑莊則指，出席完聯合國人權理事會會議後被問得最多是人身安全，諷刺中國經濟繁榮背後人權倒退，「國慶？知邊個『㷫』啦？」

相關新聞：港鐵特檢隊涉毆跳閘青年

上一則
上一則
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名

下一則
下一則
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局

經油麻地送院「我非消失的三人」
港鐵特檢隊涉毆跳閘青年
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局
中大生聲援被捕維族教授 踐踏習相
9.29連線 19國抗極權
手足讀家書不禁落淚流亡台抗爭者：後悔做逃兵
網民籲十．一入馬場
法輪功稱警首禁遊行
美眾院受理表決《人權法》
共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案
外交部「落閘」：不再對訴求讓步
警總裝網絡專線 直駁深圳法院
記者遇襲 黎智英：堅守立場
本報懸紅50萬元啟事
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消
指控未夠強 官准41人出境
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由
警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法
傳道人轟警「黃色物體」論可恥
電訊職員涉盜警親友資料放TG
捐300萬呎農地新世界擬建社會房屋
周庭膺日《福布斯》50影響力人物
團結基金倡重推租置計劃
王維基暗示明年停TVB廣告
港媽忍夠了 急移民台灣「驚過幾年下一代俾人打」
何蔭棠功課涉警黑 教局促查
李國章賴通識老師教壞學生
月內兩失控 田家炳教師打學生頭
413.3萬選民創新高學者：青年投票先有用
90後「三劍俠」戰區會誓踢走元朗鄉黑
張秀賢擬披甲 轟建制包庇白衣人
梁繼昌私人草案倡獨立查
鄭若驊認港府研反蒙面法
入稟索償 兼取太子站CCTV片8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

人民不會忘記

真係we will be back咗

聽晚 添馬公園

《行動》928 雨傘5週年 集會 yellow object

今晚 1900-2100 添馬公園